有無人做政府工，係咪真係無撚野做？

點睇

又唔係無野做既，每日都有零鐘做野咁囉

好撚忙，早餐都未食而家柯屎先上下連登(人工得5x k）

波士！ 請唔請人刷鞋！ 我刷鞋好叻架

波咩Q 我坐board都係啲低rank o既post我對上個個十幾萬月薪先係波士

林鄭都係你波士

好忙
忙到而家先食飯

利申： 飲食業

波士！ 你真係謙虛呀！ 社會中好少好似你咁有成就嘅人可以咁溫文爾雅 不驕不躁 我對你嘅敬佩就似黃河流水滔滔不絕！

Ppp

點睇香港人要納稅養你地呢班寄生蟲

how

好撚多野做呀！日日ot到爆肝！出親街都俾人指住嚟鬧，真係頂唔順！嬲起上嚟是q但拉條女返扑幾下之後搭去醫院。中途有得坐下仲舒服。

good evening SIR

有個umate入EO
今年去左民政處做
見佢一至日都返工 日日係ig放負

Eo 都咁 chur?

竟然有野做

有時好繁忙要OT但有水補
有時R到仆街

利申:officer grade 4XK

EO都好吹奏....

EO 都算份好工

利申：黨鐵19 TO

我就按duty計
有啲好忙，有啲好得閒，忙就忙到無停手個隻，得閒既就可以睇足一日書同漫畫。自從做依份工開始，每個月睇到五六本書。
都係officer，4x k，示威遊行多個幾個月，每個月多幾千ot錢。
答埋上面，唔覺昆錢，因爲份工專業嚟，外便人工多過政府。我自己要命唔要錢先返。

還算過得去，對得住納稅人我做醫療個範，好彩有班深黃隊友如果唔係我撐唔到今日

點解個個覺得做正苦人工多過出面，我就係跌人工入正苦做，一年少左約20-30萬,但入到去做都係咁Q忙

睇位啦 有啲officer 位hea到仆街 返工等放工又收幾皮
但亦有啲好黑仔嘅入咗chur位
anyway , chur位hea位以工作性質嚟講都係well paid過私人市場 個implicit 嘅additional salary 真係用嚟買你自由 包括要效忠特首

收皮啦警甴

警察係岀便做咩工可以多過留係到
你係咪睇高左啲畜牲？

咁你唔走？

上緊網 等放lunch 你話呢

主要2個原因。
1. 返工就腳住附近，間唔間可以搵屋企人食飯。
2. 我冇大家咁有野心，做正苦之前已經博殺搵夠有3個小單位夠自己屋企住/養老，另一間夠比第時個細路住。

但無野心都唔代表要收少d 錢但忙d 架喎

穩定啲

有冇後悔

忙到pk
但幫到大家

悶撚死 又冇滿足感

減咗30%人工入黎，每日大部分時間都係上網，以前份工由朝做到黑，而家放工時個精神狀態差好遠

好奇問下得高級文憑畢業既人係咪考到政府工機會極微

Ca aco 囉
再上就唔駛諗

工作量如果以同樣人工既私人工比一定差好遠

第一年就話多一倍姐
過多幾年車尾燈都見唔到⋯

冇咁忙就係真嘅

政府工都會忙？

日日做啲自己唔鍾意做既事都幾痛苦

其實好想讀上去 但讀高級文憑已經借左好多政府錢 唔想再讀上去又借錢

上面講明民政處
梗係正常
政府最撚西既dept

Officer個啲咪多數忙囉

不過我呢排都好撚忙，一係勁食email，一係瘋狂食file

閪部門聽得多
想知邊d 出名hea 既部門

想做

舊制EO 係咪都degree ? 97 前嗰d 老屎忽

水記、食環、漁農嗰堆

食環hea？

比較technical果啲通常冇咁chur，例如地政
對人為主嘅就閪多，民政係閪中之最

做你老母湊大你

由返工做到返工冇停過手

你地好慘多野做減人工入
不如出返嚟即刻少野做多返人工

日日返去都係玩手機、食飯、訓覺

我個邊好撚忙bo......

開始覺得同以前返consultant差唔多

喺入面做EO都好啲
都只係捱一個posting過咗海就神仙
但LO就18區無限輪迴直到退休

狗

做政府文職太耐,hea到越嚟越懶又蠢，智商下降又動作慢

想搭單問下apply左政府工
兩個月未有回音係咪正常速度？

莫非你就係傳說中嘅“專業擦鞋師”

我對你嘅景仰有如滔滔江水連綿不絕

Yes

想讀master 洗底但無錢，有錢讀但會唔會肥佬唔合格

十年前就係
得閒既公務員, 一係手段高, 唔要面, 一係上司安排得差

Agger
以前做醫院，教班公務員book 呢個book 果個
要逐個step 慢慢教，仲話要抄低 (其實佢渣住d 野有晒地址）
屌 d妹下妹下都醒過佢地

希望10 年後我都唔好似佢地咁

正常
報政府工到你入職係講緊以年計

40歲打上果班ca oa真係妹下妹下等退休
淨係識講是非

做過黃媒係咪冇機會入政府

話雖如此 工作時間以外真係無人whatsapp搵你好爽
仲有公積金同房津
醫療都j死人

LO2 升1都有排等
對d人又閪
唔明點解咁多人考

好忙 返工訓左半日

巴打做to算唔算辛苦
我低你一級都忙到屎都冇得屙

你係黨鐵還是其他公司

黨鐵
想辭職

你咁忙應該唔係property devision?

做整車
想quit左佢等半年再入in過入黎

有人好忙，有人好hea.
工作效率脫節地低，因而令有部份人好忙。
e.g. hell a lot of procedure to get a very simple verbal confirmation to be formal.

咁你出返去囉，廿零歲仔就咁樣，點捱到退休

就係以前班撚樣咁諗 個政府咪越黎越垃圾

忙到死
但人工真係唔錯。。出邊搵唔到。
有老婆仔女

通常話唔使做果d係舊制 唔諗住升/冇得升加厚臉皮。。得極少係好休閒位 （就算 有 都係被old seafood霸佔

曱甴專業？

遲啲買狗糧畀你

入職門檻低吖嘛，冇要求咩特別技能同專科學歷
讀19文科社科又冇EO offer得呢個位可以做

有d坐20年先act 1
見到有d成40歲都做緊2
又要成日調區
人工又唔夠EO高
只係叫高過ACO
如果升到既話
前景就好過ACO既
但工作量高勁多

仲要成日無啦啦要做return/adhoc野，邊有時間做正職野，又要比人chur

Officer grade普遍唔會輕鬆 只係好過私人公司少少 利申：兩邊都做過

政府工揮手
做咗四年幾
忙到hihi喎，成個星期都無準時放過工

都唔知邊L個話政府工hea

LO2 max高過CO Max
你捱得過頭三年之後厚住面皮做
點都好過做ACO係咁死忍等升CO

我唔係LO

officer grade忙撚到hihi

你又知我廿零歲？
屌你我就係做得耐出唔撚到去 而家裝備好自己隨時唔撈

做狗點岀便人工多過政府
你估個個sorry sir，一劈炮有中資董事做
搵到保安啊司機算偷笑

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

做2好過做1
多得果5個points但做多好多嘢
又要招呼DO又要成日出去飯局又要湊住自己啲

其實CRE係咪每年十月先會有? 同埋難唔難考?
我見到得2個級別 二級同一級 大約咩水平左右?

我都想讀返個洗底 但冇錢

賤賊?

有野做架
要不停做文宣，打網軍

幫香港班free rider做埋佢地個份

事實上係睇你做咩部門既，同一個post唔同部門可以好爽，都可以好地獄